При построении объектно-ориентированной программы на C++ утилизируемый исходный код (такой, как класс) принято определять в файле, который, по соглашению, имеет расширение ".h" и называется заголовочным файлом. Программы подключают  
заголовочные файлы с помощью препроцессорной директивы "#include" и пользуются,таким образом, преимуществами утилизируемых программных компонентов, 
таких, как предлагаемый Стандартной библиотекой C++ тип string.
 Заголовочный файл, такой,  не может быть использован для запуска исполнения программы, поскольку в нем отсутствует 
функция "main". Заголовочный файл не расскрывает рализацию элемент-функций.Этот файл предоставляеться коду клиента,чтобы и программист кода
клиента знал о назначении данного класса,и о его функциях,и еще комиплятору чтобы последний смог проверить код клиента.


Файл исходного кода представляет собой всю реализацию элемент-функций и элемент-данных.
Фаил исходного кода имеет расширение ".cpp" и этот файл не предастаеться программисту кода клиента для безопасности самой программы.

